ECOSURE ZESA COVER FREQUENTLY ASKED QUESTIONS
Q: What is the EcoSure ZESA Cover?
A: It is Free Funeral Cover a customer gets after purchasing ZESA prepaid
electricity tokens on the *900# platform
Q: How do I get the Free Cover?
A: You simply purchase ZESA prepaid electricity token on *900#, with no additional
loading and you are awarded free funeral cover proportionate to the level of your
total monthly expenditure.
Q: How do I buy ZESA prepaid electricity token on the *900# platform?
A: Dial *900#
•
•
•
•
•
•
•

Enter Ecocash PIN
Select Pay ZESA
Enter Meter Number
Select Currency
Enter Amount
Confirm Purchase
Receive a confirmation message and your ZESA Prepaid Token

Q: Who can get the EcoSure ZESA Cover?
A: Anyone who uses their phone to buy ZESA prepaid electricity on *900# platform.
Q: Can I add someone to the cover that I get on Eco Sure ZESA Cover?
A: You cannot add anyone to your cover , it’s only the mobile number that buys
ZESA prepaid tokens that is covered.
Q: Who gets the FREE EcoSure cover when I buy ZESA token on *900# for a
friend or loved one?
A: Cover is extended to the individual registered as the owner of the Econet line
purchasing the ZESA prepaid electricity tokens on *900#.
Q: How is my FREE EcoSure ZESA Cover calculated
A: The benefit will be calculates as follows: Cover /Sum Assured = Total Monthly
Purchase * 0.01 * 1,000 for example $100 worth of tokens in a month gives you
$1,000 worth of FREE EcoSure Cover
Q: DO I need to pay any money to keep my EcoSure ZESA Cover?
A: It’s a FREE Cover benefit that EcoSure is giving you, all you need to do so that
you keep your cover is to continue buying ZESA Prepaid electricity tokens on *900#.

Q: What happens if I already have an EcoSure policy that I am paying
premiums for?
A: The EcoSure ZESA Cover will be an additional benefit If you have an existing
EcoSure policy that you are paying for. In the event of a claim you will get benefits
for your paid up policy as well as the additional benefit from your EcoSure ZESA
Cover.
Q: What happens when one repeats purchases in the same month?
A: The repeat purchases will be accumulated to make up the monthly purchase
amount.
Q: What happens if I purchase varying amounts every month?
A: In cases where customer makes fluctuating payments, the average of the last 3
consecutive month purchases will be used to calculate the qualifying benefits.
Q: How do I renew the my monthly cover?
A: Monthly cover will be renewed by making monthly purchases of the prepaid ZESA
electricity tokens on *900#.
Q: What happens if I skip my monthly purchase?
A: When one skips buying electricity tokens on *900#, they will not be eligible for the
benefit in the following month for which they have skipped buying the electricity
tokens.
Q: When does someone become eligible to claim the benefits of the FREE
Cover?
A: There is a waiting period of 2 months before one can claim their cover
Q: What happens in the event of death and one need to access their promised
benefit (e.g. Claim)?
A: You submit a claim at the usual EcoSure Claim submission channels – on our
website www.ecosure.co.zw/claims , WhatsApp +263777 222 222 or email
claims@econetlife.co.zw or at any EcoSure Funeral Service Partner or Econet Shop
Q: What is required for submission of a claim in the event of death?
A: Certified copies of the following documents are required:
• Completed EcoSure Death Claim Form
• 2 IDs of witnesses
• Burial Order or Death Certificate
• EcoCash USD Wallet or Claimant's Bank Account (Current Account)
Q: Where do I get more information on the EcoSure ZESA Cover

A: Call 311 for free or visit our EcoSure Facebook Page or Xpage or website
www.ecosure.co.zw or visit any Eco Sure Funeral Service Partner or Econet Shop

